上周武漢探親 黃埔男住戶確診

上周武漢探親 黃埔男住戶確診

【本報訊】本港再新增一宗新型冠狀病毒初步確診個案，令本港確診個案總數累計達13宗。患者為一名39歲男性本港居民，居於黃埔花園。他曾於上周二乘高鐵前往武漢，兩日後返港。其家人暫未見病徵，但已送往檢疫中心接受觀察。

黃埔花園一名男住戶疑似確診肺炎，管理公司即派人消毒。王子俊攝

伊院求醫 家人隔離

相關新聞：痊癒者可再中招

衞生署衞生防護中心表示，男病人居於黃埔花園十一期一座，有長期病患。他自周三起肌肉痛，昨日開始發燒，並到伊利沙伯醫院求醫及入院接受隔離治療。病人現時情況穩定，其呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應。

根據病人提供的資料，他於本月21日乘搭高鐵由香港到武漢（G306列車），並於23日於長沙南站乘坐高鐵返港（G79列車）。初步調查顯示，他於潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦沒有接觸野生動物。病人的母親、太太、女兒、兒子及家傭沒有出現病徵，將被送往檢疫中心接受隔離監測。調查仍然進行中。facebook專頁小黃紙帖文指，黃埔花園管理公司將有相應消毒措施，並加密日常消毒。

由周四中午12時至昨日中午12時，公立醫院共接收了86名（40男46女、年齡由12個月至90歲）符合「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」呈報準則的病人，並將樣本送交衞生署化驗。目前仍有138人留院接受隔離。

■記者何家朗

「全城集氣撐醫護！！」今日三個行程終極懶人包！我要所有人出嚟集氣！

今晚（2月1日）19:00 大家去方便你既地方支持醫護，
封關救港

支持， 係要讓他們看得見。

！！ 全城集氣 ！！
全港直播HAEA表決罷工議案

（今晚）
二月一日 晚上七時

西營盤站B3出口
西營盤般咸道
西灣河連儂牆
青衣連儂牆
葵涌廣場新都會廣場對出空地
粉嶺站B出口天橋
石硤尾會堂外
柴灣新翠天橋
香港仔中心南寧街行人路
香港仔利港對出
銅鑼灣Sogo門外
朗豪坊門外
旺角商務門口
九龍灣站B出口三彩橋
觀塘站A出口連儂牆
藍田啟田商場對開
油塘站B出口
大埔廣場馬會對開空地
屯門輕鐵河田站
元朗西鐵站連德牆
天水圍銀座廣場
荃灣路德圍
將軍澳地鐵站
寶林地鐵站外
沙田火車站A出口
馬鞍山廣場對出
第一城C出口
沙田團馬鐵站

777：探親好撚緊要㗎

全部人死都要探下親 團聚完先死

死咗又團聚。正呀

21號都仲上去就抵撚死啦
已經公開左超過一個禮拜

黃埔=淘大

呢啲時候又係消防員同埋救護員做嘢

佢死撚埋